# ВКА Можайского
> 2019.08.07 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/v/vka_mojayskogo_logo1t.webp)](f/c/v/vka_mojayskogo_logo1.webp)|<vka@mil.ru>, +7(812)347-97-70; +7(812)347-96-46, Fax +7(812)237-12-49;<br> *Россия, 197198, Санкт‑Петербург, Ждановская ул., 13*<br> <http://vka.mil.ru> ・ <https://ru.wikipedia.org/wiki/Военно‑космическая_академия_имени_А._Ф._Можайского>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральное государственное казённое военное образовательное учреждение высшего профессионального образования 「Военно‑космическая Краснознамённая академия имени А.Ф. Можайского」 Министерства обороны Российской Федерации** — высшее военное учебное заведение, расположенное в Санкт‑Петербурге. Готовит офицеров для Космических войск ВКС Минобороны России.

Основано 16 января 1712 года. Названо в честь А.Ф. Можайского. (9 [21] марта 1825, Роченсальм, Выборгская губерния — 20 марта [1 апреля] 1890) — русский военный деятель — контр‑адмирал, изобретатель — пионер авиации. Спроектировал и построил первый в России и один из первых в мире натурных (полномасштабный, предназначавшийся для подъёма человека) самолётов.



## The End

end of file
